# മലയാളലിപികളും അവയുടെ ഗുണങ്ങളും - ഒരു പട്ടിക

ഭാഷയുടെ പഠനത്തിനു് പല മാനങ്ങൾ ഉണ്ട്. ഒന്നു് എഴുതുന്ന രീതിയുടെ പഠനം ആണു്. മറ്റൊന്ന് സംഭാഷണത്തിന്റെ പഠനം ആണു്. വ്യാകരണം ആണു് മറ്റൊരു മാനം. ആധുനികകാലത്തു് കമ്പ്യൂട്ടറിനായിയുള്ള ക്രോഡീകരണവും ഭാഷയുടെ പഠനത്തിനു് അനിവാര്യം ആണു്. മലയാളം ഉൾപ്പെടെയുള്ള ഭാഷകൾ ഇപ്പോൾ കമ്പ്യൂട്ടറിനായി ക്രോഡീകരിക്കുന്നതു് യൂഩികോഡ് എന്ന സങ്കേതം ഉപയോഗിച്ചാണു്. മലയാളത്തിനായി 118 സ്ഥാനങ്ങളാണു് (ലിപികൾ) യൂഩികോഡ് 13ാം പതിപ്പിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നതു്. യൂഩികോഡിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന മലയാളലിപികളും ആ ലിപികളുടെ ഗുണങ്ങളുടെയും (characteristics) ഒരു പട്ടിക ആണു് ഇവിടെ കൊടുത്തിരിക്കുന്നതു്. 



ഈ പട്ടിക സ്വന്തം കമ്പ്യൂട്ടറിൽ വേണം എന്നുള്ളവർ, https://gitlab.com/ajithramayyan/malayalam-character-properties ിലെ public എന്ന ഫോൽഡറിൽ നിന്നും index.html എന്നും about.html എന്നുമുള്ള എച്ച് റ്റി എം എൽ (html) ഫൈലുകൾ നിങ്ങളുടെ കമ്പ്യൂട്ടറിലേയ്ക്ക് (computer) ഒരേ സ്ഥാനത്തേക്കു് (ഫോൽഡറിലേയ്ക്ക്) ഡൌൻലോഡ് (download) ചെയ്യുക. index.html ഫൈൽ നിങ്ങളുടെ ബ്രൌസറിൽ (browser) തുറന്നാൽ, ഈ പട്ടിക കാണാം.

## പ്രയത്‌നം

അജിത്. ആർ

## മേല്‍വിലാസം

email: ajithramayyan at yahoo dot co dot in

telegram chat: https://t.me/AjithR

## License

Creative Commons Attribution-ShareAlike https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/
